Johnny Depp原定同尼古拉斯基治合演《奪面雙雄》

還記得香港導演吳宇森在好萊塢打拼時期拍攝的電影《變臉》（Face/Off）嗎？看到圖片大概就讓你想起這部由約翰屈伏塔（John Travolta）、尼可拉斯凱吉（Nicolas Cage）共同主演的動作電影，裡面加入了相當有趣的高科技變臉技術，在 IMDB 上獲得了 7.3/10 的評價，是一部相當經典的警匪動作電影。不過日前 Shortlist 的一篇報導提到了一個趣聞，根據共同編劇麥可寇樂瑞（Michael Colleary）的說法，一開始電影公司試圖要讓強尼戴普在電影中演出。

當時《超級戰警》的導演馬克布藍比拉（Marco Brambilla）接下執導筒，他希望可以用一批更年輕的演員，不過麥可表示「這樣做完全沒有意義，他們徹底地反對這個作法。」當時派拉蒙影業正在努力地將強尼戴普這位 27 歲的新星捧上檯面，他們直接開出了如果要尼可拉斯凱吉演這部電影，那麼強尼戴普就必須要跟他演出對手戲這樣的條件。

然而，就在強尼完整地讀完了劇本之後，他自己拒絕演出這個角色，因為當時他看故事的名字「Face off」以為與冰上曲棍球有關，因為這在比賽裡面意味著重新在最靠近擊出球地點的底線附近爭球點重新爭球，後來他發現劇情根本與此無關，感到相當失望，所以他就退出了這個計畫，導演馬克也跟著一起退出。

「很多事不得不這麼出錯，最後才真正幫助了這部電影。」麥克寇樂瑞如此說道，也因為這樣的結果，才讓吳宇森有機會拿下這部電影的執導筒，讓約翰與尼可拉斯對上這麼精采的戲，最後在全球拿下超過 2.4 億美金的驚人票房，成為一部經典的動作電影。